教大家用 Citymapper輕鬆罷搭黨鐵

【路線任揀】《Citymapper》交通工具App實測 飛走港鐵只搭巴士轉車返工無難度

之前好多人都會依賴港鐵出出入入，記者都一樣，工作時四處去，很多時候都會乘搭港鐵。不過現時港鐵站隨時會關站，港鐵又隨時會停駛，好多人近期都用上《Citymapper》這款交通工具導航App搵車搭。

大家可能會問Google Maps都有交通工具路線，《Citymapper》又有甚麼不同？Google Maps設有自行開車及步行建議，而《Citymapper》就比較着重公共交通工具，有鐵路、巴士、小巴、小輪等建議，亦有詳細的轉車路線及所需時間，甚至可選定單一交通工具轉乘都得，而且交通服務受阻如港鐵暫停服務都有顯示，在當下環境更好用。
記者在旺角街頭實測以《Citymapper》所建議的路線返回將軍澳工業邨公司，測試當日旺角站仍然封站，所以《Citymapper》App第一個選項港鐵轉巴士的路線根本毋須考慮。記者就揀選只以巴士作交通工具的選擇，當中最快路線是：先乘搭2X巴士線到新蒲崗譽港灣，再轉乘796X巴士到將軍澳工業邨電視城，再步行回蘋果日報。

《Citymapper》最初建議時間是79分鐘，但記者跟着這條路線包括等車、步行時間在內，只需時70分鐘，比預期時間更快，跟以前乘搭港鐵再轉乘公司巴士返工相差無幾。《Citymapper》App更可預先設定公司及家中的地址，以後身處何地，都可快速搵到返工返屋企的交通路線，港鐵停駛都無有怕。

10.13 10.14 不見不散

睇唔睇到塞車？

刪咗黨鐵apps
裝Citymapper 冇廣告 介面又正

不過佢介紹嘅坐法都唔係最理想

坐開巴士轉巴士嘅我
有咁多年經驗得出最直接最慳時間嘅組合